地盤人工高過大學生 ? 月入達6萬

地盤雜工收入高過大學生8成！上述絕非戲言，根據財經事務及庫務局的資料顯示，普通工人及雜工的日薪過去3年不斷增加，由2015年的867.4港元，升至去年1032.6港元，升幅近2成。以一個月工作26日計算，即月入有逾2.68萬港元，較初入職大學生平均月入1.48萬港元，多逾8成。

雖然地盤雜工日薪逾千港元，惟只屬地盤行內的「低薪一族」，難與一眾熟練技工人比較。地盤內最高薪職位非市民熟悉的紮鐵或釘板工人，而是潛水員，日薪達2363港元；其次是紮鐵及釘板工人，日薪分別有2088.3及1994.4港元，如按一個月26工作天計算，3個工種的月入由5.19萬港元至6.14萬港元不等，全部高於政府二級行政主任的頂薪點5.09萬港元。一眾年輕人或可考慮「棄筆從建」。

撚有

要驚判頭走數
要用健康換錢
仲成日有意外
不了

呢個大判俾既價姐,
向下判多幾層條數自然少一半

有啲唔會日日返

喺美國，揸天秤嘅50萬美金一年都有

二判抽水

搵埋都唔夠醫病

月入六萬
有無足三十工番啊
成日水鳩人入工程地盤

計返日薪應該係有既
但第一多數唔會返足26日
第二拖糧啊個d野好難搞

琴日先有單爆咗頭香埋

6萬咁小？
最起碼10萬左右啦

(全部高於政府二級行政主任的頂薪點5.09萬港元)
屌你老味，兩份差幾遠，一份upup腳朝九晚五嘆冷氣返五日，又有福利，一份做到仆街搵埋都唔夠睇醫生，又水鳩人入行

係
每幾個月就有一單地盤致命意外
其實都好危險

係咁好做 個個搶住做啦

但成個國家用緊既天秤分分鐘少過香港

釘板 紮鐵 落石屎 今年開始減人工

札鐡一個月返26日？ 叫美國隊長黎都未必得

辛苦錢 唔恨得咁多

係香港揸天秤都唔差wor

同埋天秤佬係地盤好巴閉

個個都唔敢得罪

天秤手同你玩野你就瀨野

一個月26工作天....一年有幾多個月返足26日

係地盤做到識飛都無用啦
出到黎頭dupdup咁

仲要日日有免費茶水 咖哩收，唔撚俾？想吊野？等下啦 等撚到收工都未必上到料

成日見地盤勁多人鳩hea行行企企，落手做得幾個
其實啲人有乜用

幾乎每兩個星期有一單 然後用六折出糧解決

無人話玩野唔幫你吊

但事實上地盤真係有好多野要吊wor

連登撚；狗衝呀

連登仔口裡吹到地盤好好做

CA/ACO招聘 - 雨勢有時頗大 (62)

釘板紮鐵同蛙人有幾可開得足工
6萬？3萬都未必有呀

有呀 1000個入面可能有1個

唔少都得

秤手人手係多
可以好易換人唔要
如果玩野同大偈投訴隨時無得做

3萬就一定有，不過大部分平均都係3萬至4萬左近

紥鐵釘板大工大約跌到1600至1900

啱啱又死咗個
你做唔做

私樓動工創新低 政府仲有咩食

樓主考弓消防員未？

機手人工係咪三甲以內 （做地面既 唔係天秤）

聽講d 機手要交稅 （重稅過中學老師）

我估未來幾年要靠公居屋頂一頂
做開熟手都重有野做
係人工會比以前低啲
不過做左幾年唔叻個啲就再搵唔到野做

人工就唔高 不過著數多

大部分機手都只係千頭一工左右
唔算高人工

潛落啲屎到

辛苦錢
又想水人去做

一年開工都唔知有冇100日 咪玩啦

月入6萬。。。再吹大D啦

師傅係有
不過辛苦到仆街
又來呃人入行

dklm啲報紙佬又係到鳩吹當新聞

三沙交人比二判睇
二判交人比大判睇

又呃人入地盤
收皮啦 搵埋都唔夠睇醫生

搵六萬 用五萬睇醫生？

判上判上判上判

前日先死左件

個個月有工開再講

天秤佬吊一次收千幾走唔到

有fd做緊，俾人拖緊糧

又易有意外，啱啱先死咗個

不了

點解成日要咁比較
一個坐office
一個日曬雨曬 出勞力 (雖然u grad都要ot都係勞力)
唔係平等比較黎有乜意思

上面講到其他工冇壓力咁，睇下護士同工程我寧願做地盤啦

做過就知，比六皮我都唔撚做

聽人講，而家相對以前走數風險低左
因為會點哂相成行人都知，做唔返呢行
拖糧就無計，第2/3判等上面出糧
返唔返足就睇你判頭 / 你識幾多野/人
做完a就轉b做不斷loop

不過要有危機意識就真...

係做唔到 好易病 d環境on9嫁喎

轉左做低成一半人工既hea工仲好d

搵埋唔夠睇醫生 仲未計長遠病

一睇你呢幾句就知係行家 怕俾白紙搶飯碗

資訊發達年代係有好野一早排隊爭住做

經濟再差
護士都唔會俾人炒
當年衰極都有肥雞餐

但工程真係越黎越淡
真係打個電話講聲
你聽日就唔洗返工

如按一個月26工作天計算

仲有我都唔明點解你地會話地盤真男人做野好簡單
根本班人都唔講道理，一味靠惡，靠用上家身分大你，
成日有人偷野，講緊擺入架步都可以唔見我就睇唔出有幾真漢子

潛水員都吹奏

真男人應該係講緊大隻掛
佢地係幾大隻 瘦果d都好好力
幾勁

危險過做差佬

真係有，但好多唔夠工開
唔洗恨，又危險同辛苦都你想像唔到

當妳6萬
1，捱幾耐先有?
2，幾辛苦?
3，睇幾錢醫生

有幾撚可開足工呀做呢札鐵釘板？佢地一年開足十二個月先講啦，做完一個盤又要搵工